<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
   "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY % general-entities SYSTEM "../../general.ent">
  %general-entities;
]>

<sect1 id="askhelp">
  <?dbhtml filename="askhelp.html"?>


  <title>Обращение за помощью и часто задаваемые вопросы</title>

  <para>Если при использовании этой книги вы столкнулись с проблемой, и ваша проблема 
  отсутствует в часто задаваемых вопросах (<ulink url="https://www.&lfs-domainname;/faq"/>), 
  вы обнаружите, что большинство людей в IRC и в списках рассылки готовы вам помочь. Обзор 
  списков рассылки LFS можно найти в <xref linkend="maillists"/>. Чтобы помочь нам в 
  диагностике и решении вашей проблемы, включите в свой запрос о помощи как можно больше 
  информации характеризующей вашу проблему.</para>

  <sect2>
    <title>Что нужно проверить перед тем, как задавать вопросы</title>

    <para>Прежде чем обратиться за помощью, вам следует ознакомиться со следующими пунктами:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Включена ли аппаратная поддержка в ядре или она доступна в виде модуля, 
		загружаемого в ядро? Если это модуль, правильно ли он настроен в 
		<filename>modprobe.conf</filename> и загружен ли он? Вы должны использовать 
		<command>lsmod</command> от имени пользователя 
		<systemitem class='username'>root</systemitem>, чтобы определить, загружен ли 
		он. Проверьте файл <filename>syslog</filename> или запустите 
		<command>modprobe <replaceable>&lt;драйвер&gt;</replaceable></command>, чтобы 
		просмотреть сообщения об ошибках. Если он загружается правильно, вам, возможно, 
		потребуется добавить команду <command>modprobe</command> в ваши сценарии загрузки.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Правильно ли установлены у вас права доступа, особенно, для устройств? В LFS 
		используются группы, чтобы упростить эти настройки, но при этом требуется выполнить 
		дополнительный шаг, добавляющий пользователей в группы. Простой команды <command>usermod
        -G audio <replaceable>&lt;имя_пользователя&gt;</replaceable></command> может быть 
		достаточно для получения доступа к звуковой подсистеме. Любой вопрос, который 
		начинается с  <quote>Это работает от имени пользователя root, но не работает ...</quote>
        требует тщательной проверки прав, перед тем как задать вопрос.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>BLFS широко использует 
		<filename class='directory'>/opt/<replaceable>&lt;имя_пакета&gt;</replaceable></filename>. 
		Основное возражение против этого связано с необходимостью расширения переменных 
		окружения для каждого размещенного там пакета (например, PATH=$PATH:/opt/kde/bin). 
		В большинстве случаев в инструкциях по установке пакетов есть необходимая информация, 
		но в некоторых случаях это не так. Раздел под названием 
		<quote><xref linkend="beyond"/></quote> создан, чтобы помочь вам в этом вопросе.
      </listitem>
    </itemizedlist>

  </sect2>

  <sect2>
    <title>О чем стоит упомянуть</title>

    <para>Помимо краткого объяснения возникшей проблемы, в любой запрос о помощи
	необходимо включить следующую важную информацию:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>используемая версия книги (в данном случае &version;),</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>пакет или раздел где возникла проблема,</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>точное сообщение об ошибке или четкое описание проблемы,</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>отклонялись ли вы от инструкции в книге или при сборке LFS,</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>устанавливаете ли вы пакет BLFS на систему, отличную от LFS.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>(Обратите внимание, что если вы отклонились от инструкций в книге, это 
	не означает, что мы вам не поможем. Это просто поможет нам увидеть другие 
	возможные причины вашей проблемы.)</para>

    <para>Скорее всего, вы получите общий совет, а не конкретные инструкции. Если 
	вам посоветуют что-нибудь прочитать, то, пожалуйста, сделайте это. Как правило, 
	при этом предполагается, что ответ слишком очевиден и, что этот вопрос не был бы 
	задан, если перед тем, как его задавать, проблема была бы достаточно изучена. 
	Не следует отдавать предпочтение обращению к добровольцам, поддерживающих списки  
	рассылки, вместо вашего собственного вдумчивого изучения проблемы. Кроме этого, 
	благодаря такому изучению повысится ваша собственная квалификация, связанная с 
	использованием BLFS, а у добровольцев не сложится мнение, что их личным временем 
	злоупотребляют, и, следовательно, будет больше шансов, что вам будет оказана помощь.</para>

    <para>Отличная статья о том, как обращаться за помощью в Интернете, была написана 
	Эриком С. Рэймондом, она доступна по адресу <ulink
    url="http://catb.org/~esr/faqs/smart-questions.html"/>. Прочтите этот документ 
	и следуйте советам, чтобы повысить вероятность получения помощи в которой вы 
	нуждаетесь.</para>

  </sect2>

</sect1>
