<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
   "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY % general-entities SYSTEM "../../general.ent">
  %general-entities;
]>

<sect1 id="packages" xreflabel="Получение пакетов с исходным кодом">
  <?dbhtml filename="packages.html"?>


  <title>Получение пакетов с исходным кодом</title>

  <para>В инструкциях BLFS каждый пакет имеет две ссылки для поиска исходного кода 
  пакета &mdash; ссылку HTTP и ссылку FTP (для некоторых пакетов может быть указана 
  только одна из этих ссылок). Была приложена масса усилий для обеспечения точности 
  этих ссылок. Однако Интернет постоянно меняется. Пакеты иногда перемещаются или 
  обновляются, и не всегда ссылка будет содержать точный URL-адрес.</para>

  <para>Чтобы решить эту проблему, команда BLFS при содействии Лаборатории открытого 
  исходного кода Университета штата Орегон сделала HTTP/FTP-сайт доступным через 
  зеркала по всему миру. Посмотрите список на странице 
  <ulink url="https://www.linuxfromscratch.org/blfs/download.html#sources"> 
  https://www.linuxfromscratch.org/blfs/download.html#sources</ulink>. На этих сайтах 
  находятся все исходные коды пакетов именно тех версий, которые используются в BLFS. 
  Если вы не можете найти нужный вам пакет BLFS по указанным адресам, скачайте его на 
  одном из этих сайтов.</para>

  <para>Однако, мы хотели бы попросить вас об одолжении. Хотя это общедоступный ресурс, 
  предназначенный для того, чтобы вы им пользовались, пожалуйста, не злоупотребляйте им. 
  У нас уже был один легкомысленный пользователь, который скачал более 3 ГБ данных, в том 
  числе множество копий одних и тех же файлов, размещенных в разных местах (через 
  символические ссылки) для того, чтобы было легче найти нужный пакет. Этот человек явно 
  не понимал, какие файлы ему нужны, и загрузил всё, что было. Лучшее место загрузки 
  файлов — это сайт или сайты разработчиков пакетов. Пожалуйста, попробуйте сначала 
  скачать пакеты оттуда.</para>

</sect1>
