<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
   "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY % general-entities SYSTEM "../../general.ent">
  %general-entities;
]>

<sect1 id="whichsections" xreflabel="Какие разделы книги мне необходимы?">
  <?dbhtml filename="which.html"?>


  <title>Какие разделы книги мне необходимы?</title>

  <para>В отличие от книги "Линукс с нуля", BLFS не предназначена для линейного изучения. 
  LFS предоставляет инструкции о том, как создать базовую систему, которая может стать 
  чем угодно - от веб-сервера до мультимедийной настольной системы. BLFS пытается помочь 
  вам в процессе перехода от базовой системы к системе, отвечающей вашим потребностям. 
  Важной составляющей является возможность сделать выбор.</para>

  <para>Каждый, кто читает эту книгу, захочет прочитать определенные разделы. Раздел 
  <xref linkend="introduction"/>, который вы сейчас читаете, содержит общую информацию. 
  Обратите особое внимание на информацию в разделе <xref linkend="important"/>, поскольку 
  она содержит комментарии о том, как распаковать программное обеспечение, проблемы, связанные 
  с использованием различных языковых стандартов, а также в нём содержится другая информация, 
  которая применима ко всей книге.</para>

  <para>Часть <xref linkend="postlfs"/> — это то место, с которым большинство людей захотят 
  ознакомиться в первую очередь. В этом разделе рассматриваются не только вопросы настройки, 
  но и вопросы, связанные с безопасностью (<xref linkend="postlfs-security"/>), файловыми 
  системами (<xref linkend="postlfs-filesystems"/> – включая GRUB для UEFI), текстовыми редакторами 
  ( <xref linkend="postlfs-editors"/>) и оболочками (<xref linkend="postlfs-shells"/>). Безусловно, 
  вы можете обращаться к некоторым частям этой главы (особенно к разделам, посвященным текстовым 
  редакторам и файловым системам) при сборке вашей системы LFS.</para>

  <para>После ознакомления с основными разделами, большая часть читателей захочет, как 
  минимум, просмотреть раздел <xref linkend="general"/>. Он содержит информацию о компонентах, 
  которые являются необходимыми для других разделов книги, а также о некоторых компонентах 
  (таких как <xref linkend="general-prog"/>), которые полезны сами по себе. Вам не обязательно 
  устанавливать все библиотеки и пакеты, представленные в этой части; каждая процедура установки 
  BLFS содержит информацию от каких пакетов зависит этот пакет. Вы можете выбрать программу, 
  которую хотите установить, и посмотреть, список её зависимостей. (Не забудьте проверить 
  вложенные зависимости!)</para>

  <para>Также, большинство людей, вероятно, захотят просмотреть раздел <xref linkend="basicnet"/>. 
  В нем содержится информация о подключении к Интернету или локальной сети 
  (<xref linkend="basicnet-connect"/>) с использованием различных методов, таких как DHCP и 
  PPP, и о таких вопросах, как сетевые библиотеки (<xref linkend="basicnet-netlibs"/>) и  
  основные сетевые программы и утилиты.</para>

  <para>После того как вы разберетесь с основами, вы, возможно, захотите настроить более 
  сложные сетевые службы. Они рассматриваются в разделе <xref linkend="server"/> книги. Те, 
  кто хотят установить серверные пакеты, найдут здесь хорошую отправную точку. Обратите 
  внимание, что этот раздел также содержит информацию о нескольких пакетах баз данных.</para>

  <para>Следующие двенадцать глав посвящены настольным системам. Эта часть книги начинается с 
  раздела, посвященного <xref linkend="x"/>. В ней также рассматриваются некоторые общие 
  библиотеки системы X Window (<xref linkend="x-lib"/>). Далее обсуждаются среды рабочего 
  стола <xref linkend="kde"/>, <xref linkend="gnome"/>, <xref linkend="xfce"/> и <xref linkend="lxqt"/>, 
  каждая в отдельном разделе, а затем общий раздел <xref linkend="xsoft"/>.</para>

  <para>Затем в книге рассмотрены пакеты <xref linkend="multimedia"/>. Заметим, что многие 
  люди захотят воспользоваться инструкциями <xref linkend="alsa"/> из этой главы, когда 
  начнут свое путешествие по BLFS; инструкции размещены здесь, потому что это наиболее 
  логичное место для них.</para>

  <para>Заключительная часть книги BLFS посвящена <xref linkend="pst"/>. Это раздел полезен 
  для большинства пользователей настольных систем, но даже тем, кто собирают серверные системы, 
  его содержимое может быть полезным.</para>

  <para>Мы надеемся, что вам понравится использовать BLFS. Желаем вам осуществить свою мечту 
  о создании идеально персонализированной системы Linux!</para>

</sect1>
