<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
   "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY % general-entities SYSTEM "../../general.ent">
  %general-entities;
]>

<sect1 id="bootscripts" xreflabel="blfs-bootscripts-&blfs-bootscripts-version;" revision="sysv">
  <?dbhtml filename="bootscripts.html"?>


  <title>Загрузочные скрипты BLFS</title>

  <indexterm zone="bootscripts">
    <primary sortas="a-BLFS-Bootscripts">Загрузочные скрипты BLFS</primary>
  </indexterm>

  <indexterm zone="bootscripts">
    <primary sortas="f-AA-General-Information">Общая информация</primary>
  </indexterm>

  <para>Пакет BLFS Bootscripts содержит сценарии инициализации, которые используются 
  на протяжении всей книги. Предполагается, что вы будете использовать пакет BLFS 
  Bootscripts вместе с совместимым пакетом LFS-Bootscripts. Дополнительную информацию 
  о пакете LFS-Bootscripts смотрите в <ulink url="&lfs-root;/chapter09/bootscripts.html"/>.
  </para>

  <itemizedlist spacing='compact'>
    <title>Информация о пакете</title>
    <listitem>
      <para>Ссылка на загрузку: <ulink
        url="&sources-anduin-http;/blfs-bootscripts/blfs-bootscripts-&blfs-bootscripts-version;.tar.xz"/></para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <para>Пакет BLFS Bootscripts будет использоваться в книге BLFS для скриптов запуска. 
  В отличие от LFS, каждый скрипт инициализации имеет определенное назначение в пакете 
  BLFS Bootscripts. Рекомендуется сохранить каталог исходного кода пакета до завершения 
  настройки вашей системы BLFS. Когда скрипт запрашивается из загрузочных сценариев BLFS, 
  просто перейдите в каталог и от имени пользователя 
  <systemitem class="username">root</systemitem> и выполните команду 
  <command>make install-<replaceable>&lt;init-script&gt; </replaceable></command>. Эта 
  команда установит скрипт инициализации в нужное место (вместе со всеми вспомогательными 
  сценариями настройки), а также создаст соответствующие символические ссылки для запуска 
  и остановки службы на соответствующем уровне выполнения.</para>

  <note>
    <para>Перед установкой вам следует просмотреть каждый загрузочный скрипт, чтобы 
	убедиться, что он соответствует вашим потребностям. Также убедитесь, что создаваемые 
	им символические ссылки для запуска и остановки служб соответствуют вашим задачам.</para>
  </note>

  <note>
    <para>Время от времени загрузочные скрипты обновляются для обеспечения совместимости 
	с новыми пакетами или внесения незначительных исправлений. Все версии загрузочных 
	скриптов находятся по адресу <ulink url="&sources-anduin-http;/blfs-bootscripts/"/>.</para>
  </note>

</sect1>
