<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE preface PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
   "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY % general-entities SYSTEM "../general.ent">
  %general-entities;
]>

<preface id="preface" xreflabel="Preface">
  <?dbhtml filename="preface.html" dir="preface"?>

  <title>Предисловие</title>

  <para>
    Оказывая некоторое время помощь по поддержке проекту Linux From Scratch, я заметил, 
	что мы получаем много вопросов о том, как делать что-то за пределами базовой системы 
	LFS. На тот момент единственной помощью, предлагаемой в проекте LFS, были советы LFS 
	(<ulink url="&hints-root;"/>). Большинство советов по LFS очень качественно и хорошо 
	написаны, но я (и другие) все же вижу необходимость в более всесторонней помощи, 
	чтобы выйти за рамки LFS &mdash; то есть, BLFS.
  </para>

  <para>
    Цель BLFS – это нечто большее, чем просто советы LFS, преобразованные в XML, хотя 
	большая часть нашей работы основана на советах, и некоторые авторы пишут как советы, 
	так и соответствующие разделы BLFS. Мы надеемся, что сможем предоставить вам 
	достаточно информации не только для того, чтобы ваша система соответствовала вашим 
	желаниям, будь то веб-сервер или мультимедийная настольная система, но и для того, 
	чтобы вы многое узнали о настройке системы по ходу работы.
  </para>

  <para>
    Как всегда, спасибо всем членам сообщества LFS/BLFS; особенно тем, кто предоставлял 
	инструкции, писал тексты, отвечал на вопросы и просто кричал, когда что-то было не 
	так!
  </para>

  <para>
    Наконец, мы призываем вас принять участие в жизни сообщества; задавайте вопросы в 
	списке рассылки или на новостном портале и присоединяйтесь к веселью на #lfs и 
	#lfs-support в Libera Chat. Более подробную информацию о всех этих возможностях 
	можно найти в разделе <xref linkend="introduction"/> этой книги.
  </para>

  <para>
    Наслаждайтесь проектом BLFS. 
  </para>

  <blockquote>
<literallayout>Mark Hymers
markh &lt;at&gt; &lfs-domainname;
Редактор BLFS (Июль 2001&ndash;март 2003)</literallayout>
  </blockquote>

  <para>
    Я до сих пор помню, как нашел проект BLFS и начал пользоваться готовыми на тот 
	момент инструкциями. Я не мог поверить, насколько удивительно быстро удалось 
	запустить приложение, благодаря инструкциям, в которых объяснялось, что и как 
	следует делать. К сожалению, для меня, вскоре мне стали попадаться страницы 
	приложений, на которых не было ничего, кроме фразы "Нужно сделать". И я сделал 
	то, что сделало бы большинство из нас: я ждал, пока это сделает кто-то другой. 
	Прошло совсем немного времени, прежде чем я начал искать в 
	<application>Bugzilla</application>, то что легко исправить. Как и в случае с 
	любым практическим опытом, определение того, что было легко, постоянно менялось.
  </para>

  <para>
    Мы по-прежнему призываем вас принять участие в проекте, поскольку BLFS никогда 
	не будет завершен. Независимо от того, вносите ли вы свой вклад или просто 
	используете инструкции из BLFS, мы надеемся, что вы получите удовольствие от 
	работы с BLFS.
  </para>

  <blockquote>
<literallayout>Larry Lawrence
larry &lt;at&gt; &lfs-domainname;
Редактор BLFS (Март 2003&ndash;июнь 2004)</literallayout>
  </blockquote>

  <para>
    Проект BLFS является естественным продолжением LFS. Вместе эти проекты представляют 
	собой уникальный ресурс для сообщества проектов с открытым исходным кодом. Они 
	раскрывают тайну процесса сборки полноценной функциональной программной системы 
	на основе исходного кода, созданного многими талантливыми разработчиками со всего 
	мира. Они действительно позволяют пользователям реализовать слоган:
    <quote><emphasis>Ваш дистрибутив, ваши правила</emphasis></quote>.
  </para>

  <para>
    Наша цель - продолжать предоставлять лучший доступный ресурс, который содержит  
	информацию, о том как объединить в систему множество важных приложений с открытым 
	исходным кодом. Поскольку эти приложения постоянно обновляются и разрабатываются новые, 
	эта книга никогда не будет завершенной. Кроме того, всегда есть возможности для 
	лучшего объяснения нюансов установки различных пакетов. Чтобы внести эти улучшения, 
	нам нужны ваши отзывы. Я призываю вас участвовать в различных списках рассылки, группах 
	новостей и каналах IRC, чтобы помочь нам достичь этих целей.
  </para>

  <blockquote>
<literallayout>Bruce Dubbs
bdubbs &lt;at&gt; &lfs-domainname;
BLFS Editor (Июнь 2004&ndash;декабрь 2006 и с февраля 2011&ndash;по настоящее время)</literallayout>
  </blockquote>

  <para>
    Мое знакомство с проектом [B]LFS произошло на самом деле случайно. Я пытался собрать 
	среду <application>GNOME</application>, используя некоторые инструкции и другую 
	информацию, которую я нашел в Интернете. Пару раз я сталкивался с проблемами сборки, 
	и с помощью Google я смог найти несколько старых сообщений из списков рассылки BLFS. 
	Из любопытства я посетил веб-сайт Linux From Scratch и вскоре это меня зацепило. С 
	тех пор для личных целей я не использовал никакой другой дистрибутив Linux.
  </para>

  <para>
    Я не могу обещать, что вы почувствуете такое же чувство удовлетворения, которое испытал 
	я после сборки моих первых систем с использованием инструкций [B]LFS, но я искренне 
	надеюсь, что ваш опыт работы с BLFS будет таким же полезным для вас, как и для меня.
  </para>

  <para>
    Проект BLFS значительно вырос за последние пару лет. Сейчас имеется намного больше 
	инструкций для сборки пакетов и связанных с ними зависимостей, чем когда-либо. Для 
	дальнейшего успеха проекта требуется ваше участие. Если вы обнаружите, что вам нравится 
	собирать BLFS, рассмотрите возможность помочь всем, чем сможете. BLFS требует сотен 
	часов обслуживания, чтобы поддерживать его даже в полуактуальном состоянии. Если вы 
	чувствуете себя уверенно как редактор инструкций, рассмотрите возможность присоединиться 
	к команде BLFS. Просто участвуйте в обсуждениях в списке рассылки, давая дельные советы 
	и/или внося правки в XML книги, и, вероятно, это приведет к тому, что вы получите 
	приглашение присоединиться к команде.
  </para>

  <blockquote>
<literallayout>Randy McMurchy
randy &lt;at&gt; &lfs-domainname;
Редактор BLFS (Декабрь 2006&ndash;январь 2011)</literallayout>
  </blockquote>

  <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="foreword.xml"/>
  <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="whoread.xml"/>
  <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="organization.xml"/>
  <!-- <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="errata.xml"/> -->

</preface>
